【歐遊注意】港人2021年起需領ETIAS電子入境許可

歐盟為加強對神根地區（Schengen Zone）免簽證遊客的身分驗證，將於2021年落實電子旅行許可措施，若港人2021年起想到歐洲旅行，將需申請名為「歐盟旅行資訊及授權系統（ETIAS）」的電子旅行許可才能入境。現時，港人持有香港特別行政區護照到訪歐盟神根地區，無需申請簽證，最長可逗留90天。

2021年後，港人若到訪歐盟神根成員國的國家，便必須申請ETIAS的電子旅行許可，根據歐盟網站顯示，申請ETIAS需提交有效的特區護照，可以利用信用卡或扣賬卡（Debit Card）付手續費，並需提供電郵地址，當ETIAS的申請通過後便會透過電郵通知，有效期為3年，並可於有效期內無限次出入境。

港人申請ETIAS需要回答一系列的安全問題，歐盟建議應在出發前96小時申請，因結果一般會在申請後72小時得知。ETIAS跟現時的簽證不同，屬於電子旅行許可，現時最著名為美國的ESTA電子旅行許可證，是給予免簽國家的國民在出發旅行地前所進行的一種身份審查系統，而ETIAS將會成為申根區國家國境沿岸警備系統的一個組成部分。

資料顯示，神根區是指履行1985年在盧森堡神根鎮簽署的《神根公約》的26個歐洲國家所組成的區域，包括冰島、列支敦斯登、挪威和瑞士等。

身兼香港旅遊業議會主席的康泰旅行社執董黃進達回覆本報說，正了解ETIAS的詳情，雖然ETIAS不算是便利旅客的措施，但相信對持香港特區護照的持有人問題不大，「不過香港有啲人可能係拎歐盟護照，要再了解下」。對於歐盟建議應在出發前96小時申請，及申請後72小時才得知結果，他認為此舉對商務客人影響較大，「佢哋可能要急住出發，但一般旅客都會幾個月前訂定位，唔大影響」。

至於ETIAS申請者需付5歐元（約港幣$41）申請費用，黃認為收費會削弱去歐洲的吸引力，「唔太樂於見到呢個收費，但都要按返當地法規去做」。他續指，ETIAS有效期長達5年及可無限次使用，亦不覺得可吸引人增加歐遊次數，「畢竟以前係無呢樣嘢，有咗（ETIAS）對香港旅客出門時反而係多咗個考慮」。

source:

BNO,BC都要

BC 唔洗但BNO要

I’m a United Kingdom citizen; do I need ETIAS to visit an EU country?
Currently, ETIAS is not required for nationals of the UK. However, ETIAS is required for extra-national passport holders of the following:
British nationals (Overseas)